Тестовое задание "Алиса в стране чудес"
=======================================

Все необходимые исходные данные для решения тестового задания находятся в репозитории проекта.
Репозиторий расположен по адресу [https://bitbucket.org/finit/dotnet-dev-task](https://bitbucket.org/finit/dotnet-dev-task).

Алиса
-----

Алиса - это робот, предназначенный для обнаружения и обезвреживания радиоактивных взрывных устройств. Вашей задачей является написание интеллекта Алисы с использованием доступного API, который будет наилучшим образом проходить уготованные роботу испытания. В классе *Alice* находится болванка реализации интеллекта, которую нужно дополнить необходимым кодом таким образом, чтобы при запуске проекта Алиса успешно выполняла как можно большее количество миссий.

Окружающая действительность
---------------------------

Во время каждой миссии Алису помещают в прямоугольную комнату NxM клеток, по которой она может перемещаться в четырех направлениях. Изначальное направление "вперед" выбирается произвольно. Перемещение происходит дискретными шагами, по клеткам. В каждой комнате на одной из клеток расположено взрывное устройство, которое изучает радиацию.

Алиса не боится радиации. Она может обезвредить устройство встав на его клетку и подобрав секретную комбинацию с помощью своего манипулятора. Длина кодовой комбинации не известна. По счастливой случайности в комнате расположены маяки, каждый из которых хранит информацию об одном из символов кодовой комбинации взрывного устройства. Получив символы с каждого маяка Алиса может достоверно подобрать код.

В каждой миссии есть ограничение по топливу и общему числу ходов. Если Алиса не успеет добраться до бомбы и обезвредить ее, то миссия считается проваленой. К сожалению, на Алису забыли установить датчик топлива и счетчик доступных ходов. Однако, в большинстве миссий эти ограничения не являются лимитирующими.

API
---

Класс *Alice* реализует интерфейс IRobot с двумя методами: **DoTurn** и **Reboot**. Перезагрузка Алисы происходит в момент помещения ее в новую комнату. Метод **DoTurn** вызывается каждый ход, в качестве параметра методу передается ссылка на аппаратную часть робота, с помощью которой Алиса взаимодействует с внешним миром.

Аппаратная часть
----------------

Взаимодействие с внешним миром интеллект Алисы осуществляет через аппаратную часть hardware, которая состоит из числа *сенсоров* и *манипулятора*. Каждый из сенсоров возвращает актуальное значение одного из параметров внешней среды в виде одного числа типа double.

Всего Алисе доступны четыре сенсора:

*     **radiation** - Сенсор радиации. Возвращает текущий уровень радиации клетки, в которой находится Алиса. Максимальное значение 1.0 означает, что Алиса находится в непосредственной близости от бомбы. Значение 0.0 означает, что на таком удалении от бомбы уровень радиации отсутствует.
*     **proximity** - Датчик близости может принимать только два значения: 0.0 и 1.0. Первое означает, что клетка перед Алисой свободна для движения. Второе означает, что перед Алисой находится стенка комнаты.
*     **illumination** - Маяки, расположенные на карте, излучают свет, который улавнивает этот датчик. Значение 1.0 означает, что Алиса находится непосредственно в клетке, в которой расположен маяк.
*     **sniffer** - Самый технологичный и интересный датчик, доступный Алисе. Этот датчик способен считывать информацию с маяков, расположенных на карте. Для того, чтобы считать информацию, необходимо, чтобы Алиса находилась в той же клетке, что и маяк, иначе сигнал содержит слишком много шума и датчик зашкаливает. Секретная комбинация бомбы состоит из набора десятичных цифр от 0 до 9. Данный датчик считывает одну цифру с каждого маяка с такой точностью, что первый десятичный разряд после точки всегда соответствует этой цифре. Другими словами, значение 0.406 означает, что маяк хранит цифру 4, а 0.955 соответствует цифре 9.

Помимо сенсоров Алиса имеет один манипулятор для подбора кодовой комбинации взрывного устройства. Будьте внимательны! **codebreaker** позволяет Алисе подбирать лишь один код за ход, повторная попытка подбора кода в том же ходу приведет к активации бомбы. Также помните, что количество попыток подбора кода ограничено (для каждой комнаты имеется свое ограничение), и что подбирать код можно лишь находясь на клетке бомбы.

Для перемещения по комнате Алиса может отдавать команды своей аппаратной части, записывая одну из команд в поле **hardware.NextCommand**. Существует четыре команды:

*     **Command.Noop** - Робот стоит на месте, не перемещаясь и	не поворачиваясь
*     **Command.DriveStraight** - Команда указывает роботу перемещаться вперед. За один ход робот перемещается на одну клетку. Внимание, если перед роботом стенка, то он будет буксовать на месте.
*     **Command.TurnLeft** / **Command.TurnRight** - Повороты налево/направо относительно текущего расположения робота. За один ход робот осуществляет поворот на 90 градусов.
Стоит учитывать, что будучи записанной команда будет выполняться каждый ход, пока не будет заменена другой.

Формальности
------------

Результатом выполнения тестового задания должен быть открытый пул-реквест в репозиторий проекта. Пул-реквест должен содержать требующиеся изменения в файле Alice.cs для того, чтобы робот проходил как можно больше миссий успешно.
По возможности, не следует менять никакие другие файлы кроме Alice.cs, если только вы не обнаружите серьезную ошибку. Будьте внимательны, перед отправкой пул-реквеста убедитесь, что у вас выгружено актуальное состояние кода, на случай, если
в код проекта будут вноситься какие-то правки.

Ваш код должен быть легко понятен и читаем. Используйте комментарии, если это необходимо и декомпозируйте алгоритм на логически завершенные методы.